---
title: "Spring HATEOAS"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
meetup_event_id: "284703451"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 21h : Spring HATEOAS**

Peut-être estimez-vous que le frontend et le backend de votre produit sont trop couplés, qu'il est délicat de revenir sur le format des URL, ou d'interagir avec un processus métier sans que la logique de navigation ne fuite dans le client ? 
Ensemble voyons ce qu'une dose d'hypermédias peut faire pour améliorer la situation.

Nous ferons nos premiers pas dans Spring HATEOAS au travers d'un exemple complet. 
Nous détaillerons ensuite l'intégration à Spring Boot et le modèle de programmation. 
Nous parlerons enfin des types de média proposés en standard (HAL, HAL-FORMS, Collection+JSON, ...) et dans la communauté (JSON:API, Siren).

A propos de Arthur NOSEDA :

_Développeur Java depuis 2003, passionné par la conception des applications, membre de MixTeen et co-organisateur de la communauté des Software Crafters de Lyon._
